世衞出差年花逾15億 陳馮富珍被轟貪得無厭

世衞出差年花逾15億 陳馮富珍被轟貪得無厭

美聯社今日報道，由世衞總幹事陳馮富珍領導的世界衞生組織(WHO)，一年的出差開支花上2億美元，即折合約15.6億港元，遠比這個聯合國機構花在疾病研究和治療等方面的金錢為多。有意見批評，陳馮富珍身為香港前衞生署署長，現時領導世衞被轟大花筒，貪得無厭，有關做法肉酸，嚴重影響外界對港人印象。

美聯社獲得的內部文件顯示，世衞在出差開支上每年都花約2億美元，遠多於花費在對抗危害公共健康的嚴重問題上，包括愛滋病、肺結核病、瘧疾等。據報世衞之前以資金緊絀為由，呼籲各方資助他們應對全球的健康危機。惟當局卻被指，未能控制好工作人員出差的使費。

報道指，陳馮富珍最近到訪非洲畿內亞，在當地一間著名酒店下榻，入住總統套房。據悉該總統套房的價格高達1008美元，即約7850港元一晚，世衞拒絕回應是誰付帳單，僅稱陳馮富珍入住的酒店有時是由東道主國家支付。

本身是醫生的立法會議員郭家麒批評陳馮富珍「大花筒」，世衞一年高達15億港元出差開支屬於不必要，而陳馮富珍被揭租住總統套房更是無謂開支，形容今次做法是「對唔住全世界」。

郭指出，世衞是協助第三世界對抗傳染病及非傳染病的組織，其資金來自多國捐獻，應用於對抗疾病，而第三世界往往面對無錢購買藥物及疫苗等問題。他認為今次事件對世衞並不光彩，不單影響陳馮富珍本人，亦影響世衞的公信力，會被認為與其他組織一樣，巧立名目花錢。郭續指，陳馮富珍曾為香港官員，得到中國支持而出任世衞總幹事，此事將影響香港的國際形象，甚至是國家的聲譽，狠批對方應為此感到羞恥。

報道指世衛人員每年花二億美元出訪超部份抗疫費用

世界衛生組織成員每年花費大約二億美元出訪，遠超應對部份公共衛生危機，包括愛滋病、結核病及瘧疾的費用。美聯社取得的世衛內部文件顯示，世衛總幹事陳馮富珍最近到幾內亞訪問，入住當地一間酒店的總統套房，每晚需要過千美元。世衛拒絕透露是由誰人決定陳馮富珍下塌酒店的房間類型，又指有時酒店的費用，是由東道主支付。世衛又說，官員去年出訪的花費，已經較前年下降一成四，

世衛高層官員說，雖然世衛引入新規定遏止龐大的外訪預算，但有人違反規則，包括訂購商務客位機票及五星級酒店房間。

政府幾百億起d大白象都係咁啦
唔覺珍姐有幾大洗囉

Hong Kong number 1

"中國台灣"
中國已經物有所值

香港政府起條行人天橋都億億聲啦!
屌老味唔撚係話!? 影響外屆對香港印象?

郭家麒以為自己係邊個

吳得掂: 我都唔係好多o者

平均一日要使400零萬 真係辛撚苦

點用到咁多錢

又有人想轉移視線
一個國際組織一年洗15億真係好多咩?
人地洗完d錢真係做到野
似唔似支那賤畜一堆垃圾基建?

有15億你洗，唔通你唔會洗

痴撚線

篇報導寫到好似成個組織一年出差使15億變到好似陳馮富珍一個人一年使15億咁

雞珍

成個世衛wor

起碼都成幾千人

每日4xx萬真係唔算好多

出訪錢其實應該愈來愈平
因為成個組織架構縮咗之外
仲有ECON機票同經濟酒店係不停通縮
即係雞珍貪係的確好離譜

講到佢控制晒成個世衛咁

雞珍都有人撐？

出訪好難計算帶幾多人咁
個組織大條數真係要計過先知誇唔誇張
就咁聽億億聲唔代表誇

咁總統套房點計，除非免費入住姐

[數學題]
總統套房一晚七千幾
即係平均一日要租幾多間總統套房？

有冇得對比雞珍做之前同之後既洗費先？

成篇野 淨係舉左一個例子
"入住總統套房。據悉該總統套房的價格高達1008美元，即約7850港元一晚"

屌 一晚總統套房 7850講到好多咁

果頭非洲呀, D人成日鬧香港年青人唔睇下非洲有幾窮, 睇下非洲D農民好多收入唔夠1蚊美金, 佢全一冕已經等如人地20年收入

世衛總幹事陳馮富珍被揭出差洗費驚人 住總統套房8000元一晚 組織外遊費遠超衛生項目

下月將任滿的世界衛生組織總幹事、香港衛生署前署長陳馮富珍，被爆出差洗費驚人，以本月的幾內亞之行為例，陳太每晚花費約千元美金、即近8000元港幣，入住當地五星級酒店的最大型總統套房；而世衛的每年外遊開支亦達2億美元（15.6億港元），遠多於世衛的公共衛生項目。

根據美聯社取得的世衛內部文件，世衛每年平均的外遊開支為2億美元（15.6億港元），惟世衛去年花在對抗愛滋病和肝炎項目只有7100萬美元（5.5億港元）、瘧疾項目只有6100萬美元（4.8億港元），可見外遊開支遠比公共衛生項目開支多。

美聯社又取得一份25頁的機密文件，指陳馮富珍在西非伊波拉疫情爆發期間，一年花37萬美元（288萬港元）作外遊費。報道又引述3個消息，指陳不時乘坐頭等艙出差，其下屬艾爾沃德（Bruce Aylward）在同期亦花40萬美元（312萬港元），更不坐吉普車，反而選擇乘搭直升機來往當地診所。

美聯社指出，國際救援組織例如是無國界醫生，都有明確禁止職員乘坐商務客位出差，即使是該會主席出差，亦只是乘坐經濟客位。

非洲一年賺幾多 關佢住總統套房咩事
世衞D經費全部係係非洲D農民捐

家下世衛支出係醫療費用, 家下出差仲多過正職都無問題, 你唔好衝出黎柒啦.
家下捐出黎係畀佢地住總統套房?

你話佢大洗
"指陳不時乘坐頭等艙出差，其下屬艾爾沃德（Bruce Aylward）在同期亦花40萬美元（312萬港元），更不坐吉普車，反而選擇乘搭直升機來往當地診所。"
咁呢個例子完全無問題

但係總統套房 貪佢有齊哂會議室 當係外訪時臨時辦公室咁用
一晚8000 唔覺有咩問題

你估個套房 佢住哂
夜晚一個人係度嘆SPA ?

邊個咁....

得罪講句 睇落唔多 成個機構咁多人 講緊秒秒鐘都唔拖得 但你話總統套房個8000$晚 見人見智

家下佢做雞咩? 要幾十個非洲男人同佢訓?

人地有問題就表示佢無問題? 阿SIR, 果個人姦殺喎, 我只係強姦係咪要放左我先

屌你世衛大佬唔通同你住普通房？
住總統套房正撚常啦

唔係洗15億，係出差就用左15億

係呀, 第時保良局無錢幫人, 因為用晒D錢去比員工出差, 你第一個要捐身家

你當人地去旅行 ?
外訪咁多日 會唔帶人黎做野
唔洗準備聽日演講/確認當日安排

係囉 托幾部notebook 去樓下間starbuck搵張枱 圍住慢慢傾囉

係當佢係巴菲特? 家下D錢係佢賺? 成個機構都係要人捐先有

垃圾

酒店淨係得一般房同總統套房...

自己回自己POST, 你真係

世衛大佬酒店8000蚊晚我覺得平tim啦

其實樓上comment 佢大洗/唔大洗果堆
有無數字成個世衛有幾多人？出差次數幾多？

如果乜數字都無，點解可以comment 到15 億算唔算大洗？

一將功成萬骨枯

成個組織一年15億正常啦，講到陳馮富珍一個人用15億咁

保良局總理日日住半島都好抵, 記得捐身家, 仲要借埋大耳窿去捐, 真係好平TIM, 以香港樓價, 30萬一晚都好抵

頭等

8000蚊一晚做大字又真係好冇力喎

唔記得轉AC

15億好正常, 好似一間公司咁, 出糧用三百萬, 不過員工出差用左三千萬都好正常

手快快 ENTER左
再覆多次

1. 中共按插雞珍入去
2.近年封殺台灣
3.阿頂唔大洗，下面點敢洗，所以最高層有絕對責任

你話世衛係咩機構？

垃圾UN

人地係話你外遊仲洗得多過公共衛生項目喎，唔見你雞珍放多幾億落其他地方？

一年的出差開支花上2億美元，即折合約15.6億港元
一晚8000港幣
我當每次出差用4000人總動員
全部都總統套房
3千2百萬一個人一晚
都要出差49日

巴打你同CEO出過差未？或者自已出過差未？

國家元首出去都差唔多 世界級別再貴d 銀河系衛生組織元首更更高級更貴

噉依家係咪好唔衛生先？
做醫療、衛生嗰啲唔係有錢就得
要傾同咩組織合作，傾研發，傾合約，傾合作
第三世界國家最煩就係啲傳統，啲on9唔信醫生，收條屍係屋企拜都仲得
唔係話你掟舊錢出嚟就搞掂食麵
反而你唔同多啲相關國家嘅人去傾乜傾物，根本就咩都唔洗搞

佢咩身份啊
屌咁比間賓館佢住囉

屌人住總統房痴線

你話個文員仔開工數住就話姐

成段野得一個兩例子

不如咁啦，唔好用酒店個conference room啦
上我房慢。慢。傾

慈善機構同宗教組織不嬲最好搵

連登越黎越識走入建制
睇黎大家番工都開始番到有d 奴性
唔錯唔錯

未跟過CEO 做o靚跟過director/gm 番過大陸 亦都唔係總統套房
所以先明白有間大房 做架步係幾重要

而且最貴都係嗰個已經講到好巴閉噉
話大洗唔緊要，但讀者想知大洗係邊
一晚8000蚊，用嗰個價出差要出幾多日先15.6億？
一係就畀啲例子證明佢用咗係邊，如果唔係嘅話反而顯得佢幾勤力出差囉

佢身為最大粒，應該以身作則，依家擺明管理不善，唔屌佢屌邊個

(重口咪，咪預我屌)

common sense
ok？8000蚊晚，你要出差幾多日先15.6億？
而且8000蚊真係唔貴，國際組織官員喎

同埋source係ONCC

中国基因

一係就比多d例子

呢個例子好無說服力

8000蚊晚已經係「高達」
噉佢地出差幾多日先15.6億？

國際組織，咁多人員，呢個數字我覺得合理wor

拎保良局同世衛比

剩係出差呀屌你

有料就話佢貪咗去邊
15.6億喎，求其一項都得
遍遍講8000蚊晚 呃連登仔唔知價咩
坐頭等都隨時過10萬又唔講
講8000蚊酒店

反轉世衛大佬係鬼佬

連登班垃圾未又出黎話無問題好合理

兩個都係非商業機構，靠人捐助而服務。

你覺得依家啲第三世界好衛生？非洲又爆伊波拉啦
好多第三世界國家貪污就叻，同啲國家元首傾完有春用咩
班有錢既理得啲窮人死啦

外電指世衛人員外訪花費高陳馮富珍住總統套房

美聯社取得內部文件顯示，世界衛生組織人員每年花費約二億美元出訪，超出應對部份公共衛生危機，包括愛滋病、結核病及瘧疾的經費。報道引述世衛高層指，世衛正致力控制人員外訪費用，但仍有一些職員違規，乘坐商務客位及入住五星級酒店，報道轉載世衛機密文件指，世衛總幹事陳馮富珍及助理總幹事艾爾沃德外訪花費最多，艾爾沃德在一四年西非爆發伊波拉疫情期間，外訪交通費耗資四十萬美元，陳馮富珍則用了三十七萬元，又指陳馮富珍近期到幾內亞訪問，入住酒店總統套房，向下屬發出錯誤信息。

世衛組織拒絕透露是由誰人決定陳馮富珍下塌酒店的房間類型，指有時酒店的費用，是由東道主支付。世衛又指，職員去年出訪的花費，已經較前年下降一成四。

點睇一個外費交通費四十萬美元但佢一個人就佔左三十七萬元

老實說講
世衛依啲國際組織資源重點唔係放係研究方面
反而係係外交，傾衛生政策，同啲國際衛生組織去傾啲咩合作呀、援助之類
根本世衛、聯合國依啲組織係「傾」方面大洗係好正常，因為係佢地唯一嘅工作
佢地工作就係出差去傾嘢，所有要準備嘅文件、合作計劃內容嗰啲全部計入出差數
噉係好合理

閱讀理解拎咩？

Ngo不嬲都用黎cap水

有請會員五十肩出黎講下出差有咩洗費

咁我地既教育局局長呢？

華人官僚腐敗好正常

傾嘢係貴㗎啦，要準備文件、又要做資料搜集、又要搵人合作，係貴又可能會俾第三世界國家貪咗㗎啦
你言下之意叫世衛不如唔好做嘢？
左膠嘢你識條春咩，根本幫第三世界國家就預咗燒錢

大開眼界

你見識少啫
人地工作全部都係出差，唔同同自己人事部傾咩
你以為世衛係做咩生意？

agger
其實十居其九都係開啲無謂嘅會
連登仔第一日知
UN成個組織都係用嚟「傾」嘢
日常嘅洗費就係俾啲官員準備同人傾乜嘢，去邊到住，準備傾乜嘢
傾唔掂咪又係會出公數

曲線都唔識分你條 傻仔

雞珍仲做緊

WHO近三年其實一直被人屌反應慢、無作為
伊波拉西非肆虐
WHO遲咗4個月至半年先出global warning
雞珍垃圾唔在講
佢d駛費究竟有幾有效

照某d會員睇法

咁d高官外訪住總統套房，坐頭等都係合情合理姐

國際組織係廢㗎啦
你有幾可見到佢地嘅職能有用武之地？
咪又係美國出手之後全世界跟風

可以老奉住總統套房坐頭等

啊...係我睇錯

原來必跌薯餅改咗名，仲乜之前撐完薯片潛咗成個月

有啲現實嘅嘢你要知

話人係豬冇用，事實係依個世界唔到你眾人皆醉
國際組織本來就係圖三嗰啲仆街，人地成個組織嘅工作係去同唔同國家去交流衛生政策，「交流」咪啫係鳩吹，UN都係格，根本冇實權，但錢就要洗

如果我條靚咁入數，佢實俾人屌撚死都似

因為轉咗去撐林鄭
我依啲人係牆頭草
上網講嘢又唔洗負責嘅
我一個post屌林鄭，另一個post話佢係仆街你都吹我唔脹㗎啦

你公司係UN定WHO？
你公司係顧問機構？

你地講啲咩理想化嘅嘢冇用，世界唔係噉行
你講到要點廉潔，出差唔可以用得多，要住hostel，唔可以請幫手，傾嘢一定要有成果
係，你理論上啱，但係現實唔係噉行
國際組織本身嘅工作係「交流、溝通、合作」本身就係預咗好多錢都洗得好冤枉㗎啦，人地溝通象徵乜嘢呀？象徵可能傾唔到，傾唔到一樣要畀錢
唔好扮新嘢

正常都冇理由乜叉都入晒overseas traveling expenses 啦

成日出差，實有corp rate，無理由洗咁多。

上樑不正下樑歪
又一事實證明華人劣根性

世衛高層官員說，雖然世衛引入新規定遏止龐大的外訪預算，但有人違反規則，包括訂購商務客位機票及五星級酒店房間。

炒撚左佢囉
洗唔洗教呀

佢老母

影衰香港人

佢一個人點住15億

我相信香港當時無人想佢上WHO
佢最好快d俾人郁

國際組織一年出差用15.6億我唔知算唔算多，但個問題重點係用左既錢遠比這個聯合國機構花在疾病研究和治療等方面的金錢為多wor⋯⋯

你公司俾你出business trip, 無限budget你係咪都照book econ class, 係既我即刻收皮唔係既你收皮

俾你有機會你都起碼business class and premium suite啦
學你咁講搭廉航好唔好

8k一晚咪抵囉

本身果堆成日叫人捐錢既機構就係你既捐款有成28%去左行政費架啦，所以從來都唔會捐

除番開一日用4百幾萬
有興趣計下點樣用到

網民指出，尤德病逝後的遺產只有約十萬英鎊，當年折實僅約一百二十五萬港元，不少港府高官對此大感驚訝，因尤德擔任港督四年多，賺取接近四百萬港元免稅薪酬，還可申領住宿費、出國旅費、回英探親等費用，反映他未有趁機「大刮一筆」。

資料又顯示，尤德的清廉施政更是「夫唱婦隨」，指尤德夫人出外例必乘坐經濟客位，即使有次「被升級」到商務客位，事後亦主動將差額歸還航空公司，獲網民稱讚「有政治智慧」。

呢個唔係位高權重問題，而係人格問題

屌,住hostel 得咪囉
開會用common area

鋸靚扒飲紅酒
住總統套房搭頭等艙
出入搭勞斯萊斯都唔夠一半

當年大陸要捧個人上去，如果因一次沙士佢可以做WHO頭(仲要係搞唔掂)，咁非洲爆伊波拉個班應入晒世衛先啱數

仲要只可以搭hk express